政府重申中央駐港機構買樓毋須繳印花稅 拒披露中聯辦等獲豁免物業交易數目

政府重申中央駐港機構買樓毋須繳印花稅 拒披露中聯辦等獲豁免物業交易數目
立場報道2018/4/13 — 21:28

AAA
背景圖片來源：維基百科
背景圖片來源：維基百科

財經事務及庫務局局長劉怡翔，書面回覆立法會議員就預算案提問時重申，中央人民政府、政府、公職人員法團或以公職人員身分行事的任何人，均無須負法律責任，繳付任何印花稅。

有關提問由公民黨議員譚文豪提出，他要求局方列出2017財政年度，局方豁免中央人民政府駐港部門，以及其子公司和部門公職人員印花稅物業的數量及分區分佈。

不過局方不肯披露物業分佈及數量，只重申中聯辦等部門置業毋須繳付印花稅，以及指2017-2018財政年度並沒有中央政府駐港部門的子公司，購買物業作員工宿舍的個案。這類交易也是毋須繳付印花稅。

廣告

廣告

我唔明
你話軍事外交就話
點解買樓都會有特權?
雖然我知中國大哂

2016-2017 買左唔少樓
幾十伙咁傾的

有保皇狗把關
怕乜？

咁可以推斷香港政府一定會死托個樓市

泛民打手五毛狙擊手

入來屌下保皇狗
隻保皇狗打手急急腳要趙保皇狗轉移視線

中資股支持者保皇狗打手關愛座hunter

泛民打手五毛狙擊手
呢個屌中共post我開㗎喎
你分清楚莊閒先啦好嘛？

哇
威wo
識開post 莊閒
你幾歲啊？
我入來屌保皇狗渣wo
有冇話你先？

咁幫住保皇狗？

我邊句講錯？
到時有人提出要查
到最後咪又係保皇狗反對
鉛水單野就係例子啦
邊句講錯啊？唔係保皇狗把關係乜？
哦
一見對保皇狗不利既回應
就立即先打佢做泛民打手
原來係咁

屌保蝗狗都可以係泛民打手
冇衝突
關鍵時刻賣港
關鍵時刻叫人含撚咋嘛

大家睇到啦
我入來只為係講保皇狗
而佢立即將我打成泛民打手幫保皇狗轉移視線
大家有眼睇

又來呢套？
冇用架啦
你太明顯
大家都睇得出
我就係要踢爆你呢隻保皇狗打手
你愈做愈多破綻
仲要買中資股

你咪一直打住保皇狗泛民一樣口號
放生保皇狗囉
一見我屌保皇狗就急急腳轉轉移視線
你呢個post就係暴好証明

你屌幾多次保蝗黨都改變唔到泛民賣港嘅事實

冇人要改變
但你點轉移視線都改變唔到你利用泛民幫保皇狗轉移視線

又係叫人投白票就係益保蝗嘅logic
泛民保蝗一樣賣港
唔使爭喎

推比大家睇下佢真面目

聽網台講全港最少有四萬個單位係中央買?
咁即係過千億資產
唔怪得香港人無得住

係邊個貪官買?
係咪可以告得?

你係度口講就叻既
選舉前咪只係屌泛民放生保皇狗囉
起底乜都睇晒啦

你點告？你叫立法會查？
保皇狗即ban你
可惜我只係提一提
打手已經急急腳要幫保皇狗轉移視線

所以十年前已all in死跟！

投白票即係放生保蝗?

投泛民賣港?

如果反投白票就係泛民打手
咁你投白票咪係保皇狗打手囉